點解美斯擦砵相掛紅魔青訓更衣室？

【體育】阿根廷球星美斯1張清潔球鞋的照片，被貼在曼聯青訓更衣室牆上，以激勵一眾小紅魔腳踏實地練習。

效力巴塞隆拿的阿根廷隊長美斯（Lionel Messi），與英超球會曼聯有甚麼關係？美斯可能終其職業生涯都不會入「魔」，卻為多位尚待成材的曼聯青年軍球員起著鼓舞向上的作用。

紅魔青年軍負責人畢特（Nicky Butt）證實，美斯於2014年代表阿根廷國家隊，參加1場在倫敦烏普頓公園球場舉行的國際賽；他當時在更衣室內耐心清潔波砵的照片，便被貼在曼聯青年軍更衣室的牆壁上。

美斯這照片的作用，是希望小紅魔們能為升上一隊努力操練，因為即使是美斯亦會親力親為擦球鞋，激勵曼聯青年軍球員若要得到一隊主帥摩連奴擢升，只要本身有實力便有機會。

事實上，摩佬沒有背棄紅魔注重青訓的傳統，除了重用前領隊雲高爾提升的拉舒福特與連格，今季亦給予中場小將麥湯米尼不少上陣機會，而3人於周末都有份參與反勝曼城的英超。3人仍心繫青年軍，連格與拉舒福特會使用那裡的訓練設施加操練習射門，而麥湯米尼仍把座駕停泊在青年軍停車場。

畢特更透露摩連奴對紅魔青年軍的重視：「他（摩連奴）走過來對我說道：『我是一隊的領隊，你是青訓的領隊。我很自私，我希望青少年球員都能邁向勝利。我們將談談關於那些可升上來的球員』。對此我已不能再要求甚麼。」

朗迷點睇阿朗母會都崇拜美斯

無野講

阿朗母會士砵亭喎

南華明叔

繼母

咁佢係值得拜

前南華會名宿成為曼聯青年軍教頭, 勵志故事

美斯都係因為擦鞋所以上位

張相隔離果個好似係阿古路，個更衣室係鎚仔幫既？

蝗狗柒唔切

死擦鞋仔

小花都係擦我朗鞋先上到位
歷史第一

佢淨係讀到幼稚園 唔好怪佢

係屋企自己擦啦